

 Dnes večer som sa vrátila z Javorníkov, kde sme mali so školou enviromentálne cvičenia. Bolo tam krásne, ale vietor  fúkal, padal dážď so snehom ( alebo skôr sneh s dažďom) a bolo nám dobre. Hovorím to bez štipky irónie, či akéhokoľvek sarkazmu. Povedala som si, že sa nikdy nenechám nahovoriť ísť von v počasí typu: Dážď a sneh, 2°C ,vietor asi 1000 km/h. Ale išli sme. A musím vám povedať, že to bol oveľa väčší zážitok, ako keď sa prechádzate v krásnom počasí. Stromy sa ohýbali do všetkých strán. Dážď padal a vietor nám fúkal vodu rovno do tváre. Nepočuli sme vlastné slovo, ale aj tak sa nám podarilo založiť oheň z brezovej kôry, ktorý založil vedúci skupiny. Ako sme tak kráčali po tom mokrom a bahnistom teréne, pri každom kroku sme cítili, ako je zem nasiaknutá kvantom vody. Nad nami sa vznášala hmla, ktorá bola najtichšia z týchto všetkých „ činiteľov". Výhľad z Veľkých Javorníkov musí byť krásny, pravdaže, sme nevideli pod nami nič, len hustú hmlu. Prešli sme aj okolo CHKO ( chránená krajinná oblasť Kysuce) , kde vyviera občas ropný prameň. Príroda tam bola naozaj krásna, všetko udržiavané. Mne osobne sa tam veľmi páčilo, pretože sama som z Liptova a tak mám schodený nejeden turistický chodníček. Možno práve po takomto výlete si človek uvedomí, akú máme na Slovensku krásnu prírodu v každom počasí. Či prší, či sneží, či svieti slnko, má to vždy svoj osobitý pôvab. 
 Nakoniec sme sa vrátili s červenými lícami, ošľahaní vetrom , zablatení a šťastní . A keď sme vstupovali do hotela spievali sme: „ Prší prší, len sa leje,nezatváraj milá dvere, milá má duša má nezatváraj pred nama." 
   

